加泰人根本唔係支持共產主義

首先睇返2017年加泰隆尼亞地區議會選舉
場選舉係喺西班牙解散加泰政府冇耐之後舉行

議會共有135席

公民黨（親西班牙丶反獨 ）：36席

JustsCat (由加泰歐洲民主黨同其他獨立人仕組成 主力推動獨立)：34席

ERC－CatSí (加泰共和左翼同其他獨立人仕組成 主力推動獨立)：32席

加泰社會黨 (社會民主主義)：17席

共同加泰(支持自決) ：8席

人民團結候選人 CUP （反資本主義 用紅星旗 支持獨立) ：4席

加泰羅尼亞人民黨：4席

而其中重點係代表共產主義嘅 CUP 只佔四席 相反支持民主丶共和嘅JustsCat同ERC－CatSí係佔絕大部份

咁大家又點可以話加泰人支持共產主義呢？

屈人究竟係乜心態？

你唔去亦都唔洗屈人支持共產

而且張圖係兩年前

推！

仲出埋呢d post

不推文回覆

唔好屈人

我叫你哋唔好屈人支持共產呀

多謝樓主！
根本spin人地成個運動係獨立係戇鳩看圖作文！
大家可以選擇撐定唔撐，但唔撚可以亂將人地個運動轉方向！
大家睇下呢個禮拜加泰嘅新聞有幾多人係有舉共旗

去唔去自己決定
但唔該唔好用一兩張圖屈全部加泰人

【在支持加泰前，你知道他們的歷史背景嗎？】
在西班牙内戰中，分成了比較鬆散的民選共和政府，和背後有納粹德國支持的軍人佛朗哥法西斯軍隊。由於身處弱勢，共和政府選擇跟背後由蘇聯支持的左翼組織人民陣綫組成聯盟，還有來自多國的無產和共產社會主義者也紛紛參加在這場戰役之内。

後來，佛朗哥軍政府贏取内戰，取得全國政權直至1975年死去，遺囑是讓該國政權和平地交還給西班牙的皇室，西班牙就莫名其妙地瞬間成爲言論自由的社會，但不代表之前佛朗哥時期政府所作下的犯罪就一筆清光，用臺灣的角度的話就是西班牙也在慢慢地轉型正義中。

在佛朗哥統治期間，原先的地方自治勢力，尤其是加泰隆尼亞和巴斯克被奪取自治權，而加泰身爲前共和軍的重地，在佛朗哥政權後也成爲了以社會主義為主流的分裂勢力，而因爲他們擁有對抗納粹德國所支持的法西斯政權的歷史，當地支持加獨的主流社會主義團體也贏得了很多道德高地。

然後就到了今天，不是說支持加獨的都是社會主義者，但比例絕對不是少數，加泰抗爭也隨處可以見到左翼版加泰旗和蘇聯國旗的飄揚，但這點在香港的圈子裏面卻很少提及。不是說香港人不可以支持加泰，雖然歷史背景不同，但始終加泰處境跟現在的香港比較相似，加泰高舉共產主義有關的旗幟來跟西班牙政府打對臺可能某種意義上也情有可原（如果你覺得），但是現在香港人口上說支持加泰的到底有多少人真正先讀過加泰和西班牙的歷史再作判斷？波編我是香港中立黨成員，我不會表態，本人只聲明拒絕盲目跟風，支持獨立思考。
-波

打手別有用心

加泰係因為不滿中央向佢地徵苛稅養其他爛泥扶唔上壁嘅西班牙人
先出嚟要獨立喎
咁唔係反共產主義咩？
點解有D愛西力出嚟舉旗屌人法西斯
突然就變咗加泰係支持共產主義？

即係等於外國人走去用社民連同社會主義行動屈香港人搞共產主義

屌你老味 咪撚屈人

支持共產主義又點

樓主出post出得好
本身我都唔想講加泰野
但見到有人屈加泰係撐共真係

咁呢個係另一個話題喇

總之cc台話唔俾你去集會
邊個去邊個就係鬼
唔好問咁多啦

真係睇唔過眼先出

去唔去自己決定
我只係唔想大家屈人

呢排啲打手真係多到痴晒線連登仔又唔用腦

四席呀 得四席

因為陳雲根大元首同某啲人有私怨，而今次集會係佢啲仇人搞，所以抹黑埋加泰都在所不惜

屈你咪屈你

推呢個
唔通藍絲舉五星旗 咁香港又支持共產？

上網睇吓嘢都懶

而家問Popo拎不反對重要拎埋連登不反對

可以唔支持人
但唔好屈人

拉

原因？

加咩泰呀 唔去呀

我叫你唔好屈人呀On9

如果打手數量足夠多嘅話又真係可以擾亂視線

加泰幾十年前係親共產主義、反佛郎哥政權。

不過真係幾十年前既事。

因為法西斯同共產係對抗關係

人地得果幾支共產黨旗，知唔知人地歐洲啲少數左翼分子好興出黎舉左派旗，因為果堆係理想撚。果次佔領華爾街又係左派分子搞，咁係咪代表美國佬想搞共產呀？咁而家係咪代表成個加泰隆尼亞都想行共產呀？屌你老母唔撚讀國際關係、西班牙史就咪撚出黎獻醜啦。

利申：親身前往巴塞隆納，清楚知道民眾意願

看圖作文嘛，攞住張舊圖唔fact check就狂share

加泰係支持共產既話仲唔比共匪拎黎打飛機咩點解仲未有媒體報佢地係pro-communism protester？
唔好再老屈加泰人好冇

因為佢地覺得出席撐加泰集會嘅人會代表哂所有抗爭者
所以舉共旗嘅幾個加泰人亦代表哂所有加泰人
再推去結論 佢地撐共

一張圖可以屈佢共產主義
你保證唔會比人一張圖撐加獨？

想去就去啦 非五毛

畀佢地知道嘅話 唔知佢地會點睇香港人

連登班9uper連巴賽都未去過就屈人支持共產

利申去過

舉左一張黑洋紫荊都當撐香港啦
一張共產黨旗唔代表共產黨？

最重要係唔好屈人 打好國際關係

住左嗰邊3個月，冇識人撐共

好撚羞家 仲叫人stand with HK
Stand左之後點知就比人屈支持共產

其實我想講CC台唔係第一次搞到搞手跪低，要活動cancel。

8月有搞手想喺海港城和理shop，人地一早文宣同籌備，就話海港城貼咗memo話唔畀警察入去執法。咁如果海港城係唔畀警察入去執法，咁咪轉形式係多謝商場囉。但呢班人就叫人轉場去新太陽，又去埋tg嗰度鬧人，結果最後人地宣傳唔切要cancel成個活動。

而海港城轉頭就跪，話會配合警方執法，之後仲裝咗好多CCTV。喺連登開幾個PO就話共識，鬧返個搞手獨裁，呢啲人先真係痴線。

呢啲我知

C

打手叫人唔好去加泰集會目的係邊?講唔講得出?
反而打手水人去嘅企圖就極明顯

真係共產主義又點喎

中國共產黨夠唔係共產主義啦

F

D

支持民主同支持共產主義無衝突香港人公投要一國一制都可以係民主

既然覺得所羅門嘅意見好重要，咁咪唔好去集會，點解要咁樣嚟屈人先？

X

呢個要另外討論

我支持求真

[可唔可以大和解］加泰搞手 全香港人求下你

係啊 我覺得佢地提出獨立係因為加泰民族認同感好強 周街都掛加泰旗
而唔係因爲想加泰行共產而搞獨立囉佢地仲講緊西班牙政府係假民主 明明係eu國家 但係一d都唔尊重人民意願 仲暴力鎮壓佢哋嘅示威（當然比起智利etc 佢地既警暴未算咁嚴重 但西國係eu國家 咁既做法其實不能接受）

連登仔睇多d新聞啦

ERC－CatSí (加泰共和左翼同其他獨立人仕組成 主力推動獨立)：32席

加泰社會黨 (社會民主主義)：17席

歐洲個d共產主義一定唔係香港人理解個種中共假共產主義

佢地個d共產主義係更接近大同社會理想社會
最多只係左膠,同極權無關

G

問題係呢d理想社會根本無可能run到本質係同毛澤東個隻共產一鳩樣，但同而家既中共比緊係有分別

再加上 歐洲好多國家嘅省份都有佢地嘅旗

佢地好耐以前都係獨立國家

因為唔同原因，例如民族、侵略、兼拼、聯盟先組成今日咁嘅樣。

加泰支旗用撚左幾百年 依家同我講依支係加獨旗？

屌唔識可唔可以唔好亂up?

Leftism does not equal communism
Socialism also does not equal communism

Dummy

辛苦樓主
我睇到啲乜9奶共呀 ，支持共產黨呀睇到燥
真係唔撚想覆
連登仔啲水平真係

社會民主主義丶左翼等於共產？
你好醒呀

Google Gag Law Spain唔該

呢d野唔同人唔同降釋我覺得本質都係一樣

係

特別西班牙王位繼承戰爭

其實呢d概念係相對
政治制度越係先進既地方
左翼越盛行
歐洲就算自稱右既人都係好左
相反香港d親共建制"左派"
其實都係極右chinazi

咪係
佢地連人民自決嘅基本原則都唔知
根本就係逢敵必反

舉旗仲唔係支持？

我宣佈運動結束

咁北歐係咪共產反資本主義？

關於呢方面既野覺得真係有需要教育下
好多人見到共產就痴Q左線

咪臭系
冇撚讀過書
看圖作文

係，不過佢地人口少所以run到個制度

去集會果班，唔代表全香港，就好似撐警集會咁，都唔係代表全香港。想去就去，唔想去咪唔好去，反而覺得大家post多d點解要支持／反對個集會既post，比大家自行決定會更加好。
最後，集會無可能影響我地既初衷，去既只係聲援佢地為自由所做既事，唔係聲援加獨。

勿忘初心，方得始終
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
不自由，毋寧死。

建議立即BLOCK咗以下3隻瘋狂散佈屈人語論既疑似三毛HK01：

會員：Miami #110123

會員：我一直關注事件 #176282

會員：無知無我 #208086

CUP係社會民主主義 都係民主正體支持者

藍屍舉支那旗
係咪代表香港人支持支那？

原來一左就共產
咁一右咪納粹法西斯？

禿頭廢老一直都無人理佢, 氣上心頭

之前仲吹過「禁蒙面法就唔好出嚟, 好漢不吃眼前虧」云云, 白撚痴

輸比鄧家彪, ON

丶

其實我都唔明
雖然宜家睇落「共產」都唔係咩好嘢
但如果佢地係支持最根本嘅馬克思主義
又唔關中共事
咁點解要割

，

兒登冷氣軍屍見識比較少 樓豬唔好見怪

梗係啦
幾丁友舉蘇聯旗就全加泰撐共
點解唔係

依加香港定加泰重要啲

你地咪慢慢支持加泰囉 到時過唔撚到人權法咪含撚

中共依家根本唔係共產
係極右國家資本主義·民族主義

你繼續休息啦

上面有人話socialism=communism

唔係有特色嘅社會主義咩

有名你叫Chinazi

三毛狗只係想不停搵位入同老屈
由搞手到加泰人到唔關心其他地方，乜撚都賴一餐

因為你支持別國人權
所以唔比人權法你

屌你認真諗下點解美國會幫你先up喇

之前仲放流料水鳩solomon，想用人地把口叫停用時代革命做口號，真係好撚低裝

青城派已經攞住共產旗不斷抹黑啦

cc台多弱智 小學雞 文盲 同埋支那01打手

唔會去

連登仔無得救架啦
對南亞同路人又當人isis，乜都聖戰
對加泰同路人又屈人親共，極速割席
日日講國際戰線，但人地撐你就得，你撐人就話「玩唔起」「政治唔係咁簡單」
遲早搞臭晒個名

4月10日晚西班牙國會前鬼影幢幢，幽靈似的示威隊伍如百鬼夜行，抗議西班牙通過惡法，剝奪市民言論及集會自由。新例禁止未經批准的公眾集會，警權無限大，連拍攝警察都會被罰巨款。政府不把人民當人，市民唯有用影像示威， 歴史上首場由Hologram進行的示威上演。

西班牙以反恐及打擊非法移民為名，三月底通過三條被人權組織嚴厲譴責的反恐及公安法，含糊又空泛，全都打擊市民在街頭及網上的言論自由，自發集會變為非法。新法下警權無限大，警察可以隨時向「不尊重」警察的人罰款，拍攝或錄影警察，可被罰款600﹣30,000歐元（約5千- 25萬港元，約2萬-99萬台幣）；即使在社交網站分享警察照片都可被控；警察可合法把示威者、社運人士甚至傳媒列入黑名單。
近年各地均靠市民拍下的短片證明警察濫權或使用過份暴力。上周美國靠路人一條影片改控警察謀殺；上月有正義師奶挺證14歲少年沒有襲警的短片。在西班牙隨時可以被罰巨款，其他同樣被罰巨款的包括和平不合作運動、佔領銀行、未經批准集會及在國會前聚集等，多項違反公安的罪行就像違例泊車一樣，單由政府當局而非法院判罰。如要到法院上訴罰款，就「未見官先打八十大板」，必須要承擔法院的開支。新法將於今年7月1日實施。
國際特赦組織歐洲分會形容：「今天是西班牙黑暗的一天，新法等如多管齊下殲滅人權。」

然而人的自由意志不能被強壓，西班牙人即用了一個別開生面的方法去示威。社運人士發起的立體投影行動網頁，邀請市民寫下心聲，留下錄音或透過webcam拍短片化身立體投影。一呼百應，史上首場立體投影遊行在國會前上演。
「假如人不能像人一樣自由表達自己，只能變身立體投影。」參與立體投影運動的市民紛紛在社交網頁上載示威相片，「自由的公民不能示威，就以自由的投影抗議。」

‪你不讓我上街抗議？那我就化身高科技「幽靈」遊行 - The News Lens 關鍵評論網

西班牙比人叫歐洲支那唔係冇原因

01打手潛撚咗去地核？

肯定係岀於對民主自由嘅向往
絕對唔係借你打中共
好似係咁

T

中共夠話支持民主自由

真心求教
自決既原則同前題係乜？
香港獨立之後元朗要求獨立得唔得

個人權法係因為欣賞香港人嘅勇氣

而唔係打壓中共對外擴張影響力

有共產色彩嘅 而且又反資本
不過我只係想講佢先用紅星旗 而且支持率低

點解唔得

南亞仔個post好大影響
你可以唔去 唔去啫都唔洗屈人㗎⋯⋯

其實pro-communism ≠ pro china
歐洲極左翼都多人屌中國既，不過冇政治實力

當時西班牙內戰，中共仲長征緊，佢哋搵既支援係USSR同國際共產主義者，可以共產主義世界革命既其中一件事件

更重要既係，佢哋對抗既係法西斯弗朗哥政權，同大家講既chinazi一樣都係法西斯政權，更甚長槍黨同狗隊一樣係軍政府（佢地仲要政變）

所以講到底，我唔明支持共產主義有乜問題，支共個隻根本係異化既共產主義，唔應該見到共產主義就屌

班打手真係仲要一班無腦跟風仔

長毛 社記一樣撐共產主義

真係多得條撚樣唔少
明知自己有一定凝聚力就好心唔好鳩up當秘笈

唔推唔得

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

嚴格黎講
其他地方幫香港都係用反中共反暴政唔係反共產
英文係用Anti-tyranny唔係anti-communist
成班見撚到一兩支共產旗就無限滑坡真係搞撚笑

點解要負皮呢其實？

連登有班人當正自己係大台
人地做啲唔啱佢心水嘅活動咪狂屌囉

咁咪即無無原則無自題囉..
元朗獨立之後 我棟大廈再獨立得唔得？

共產主義本來唔係壞事，中共朝令夕改，一唔鍾意就釋法，訂立對自己有利嘅法則，完全違背法治原意，呢個先係香港人最討厭嘅地方

有>50%支持

連 solomon yue 都話繼續用時代革命唔好拉埋去咩反共產

其實如果今日舉共產旗既係美國左派，咁我覺得可以割，因為佢地真係on9撐中國。但歐洲左翼唔係，你話佢地commie唔緊要，你唔好屈人係撐中國既commie呀，咁樣真係好污辱人

從冇聽過加泰支持共產

明白晒

中共開頭就係民族主義，係見到世界革命好似幾有用咁喎先走去抽水

又提Solomon班傻鳩個腦load唔掂架啦

獨撚左制憲先講啦屌
個個地方憲法都唔同想點

最慘有班唔諗下就跟附和佢地

推

個班好似冇獨立思考 人講咩就信晒

香港唔會夠人支持獨立
所以對準5大訴求

啲人以為共產主意就係共產黨掛

其實真既共產主意好爽 所有野都係政府由政府平均分配 無貧富差距 咩都唔洗煩係多左啲懶人姐

佢地痴晒線

人哋舉共產旗係因為中央政府唔鐘意
同我哋舉國民黨旗一樣

推
而家啲人開始亂鳩咁傳fake news

咁我覺得有誤解都情有可原既，話晒中共仲叫自己做共產黨（北韓叫朝鮮民主主義人民共和國添），冇好似啲反共中國人走去撐法西斯同納粹主義已經好好

不完美但可接受

如果比列寧馬克斯睇到中共，應該會即刻要同佢割席

你講嘢口吻好似藍絲
你大廈夠人支持咪得
實際上10%都唔會有

屌佢老母原來用舊圖
陷家產條撚樣去左邊

世界人權鬥士大團結萬歲 自由民主萬歲

心水清 香港夠有人支持共產
一張圖就屈到
最慘連登好多人無獨立思考

加泰係西班牙13個自治區入面頭幾位有錢,當地人民好唔滿意要年年貼錢畀其他窮啲嘅區,呢個都係其中一個想獨立嘅原因。

班仆街屈開五毛屈上癮！

幾百個加泰post

收皮啦，唔去

（

得唔得唔係我話定你話
就好似英國脫歐咁，公投結果係支持嘅你係冇得say no
因為公投本身係民主制衍生出黎亦有法律約束力
而依家大部分嘅民主制都係實行一人一票 以少服從多數
除咗美國個套地域制有啲分別（有興趣可以睇下）

好似你問我咁得唔得，原則上如果有公投而結果係yes咁元朗咪獨立囉
以照你咁問我即係你都已經留意到民主制嘅漏動同埋少數服從多數會帶黎嘅問題
其實香港已經發生緊，就係蛇齋餅糭，當然就加埋司法漏洞所以出現啦
覆唔到你太多因為有排講，可以睇下書了解下

下列寧係一黨專政加喎
係得馬克斯正派

哦

香港黃絲變西班牙藍絲

真，完全google唔到相關資訊，仲要西班牙個首相係社會主義。個ust南亞仔屈9人唔知有咩居心

共產主義同共產黨係兩樣野黎，共產黨係極權主義喎老細。

又唔係屈嘅，純粹冇了解件事人云亦云姐

唔記得不推文回覆添，柒左。

部分連登仔會因為佢地偶像post出黎幾張圖就盲目相信。721到宜家講嘅fc都做唔到。

唔係中國嗰隻共產
我覺得佢地想行北歐模式
但係首先要擺脫左西班牙D蛀米蟲先

其實只係想講而家呢個中共基本上已經冇咩共產主義嘅元素，最多都只係交稅社保呢d bb級共產政策

D人自己揸旗加入去活動啫，共產黨最鍾意咁做架啦！

Anyway，都係唔鼓勵人去

加獨領袖係追求民主同和理非！

我諗冇一個香港人仲會相信共產主義
蘇聯中共北韓

推，但唔去集會

利申：疤

最主要都係「敵人嘅敵人」，加泰喺波旁王朝繼承西班牙王位後俾王室打壓，之後去到1930年代左翼上台推翻王室，反王室反咗百幾二百年嘅加泰地區緊係支持。到之後佛朗哥等保皇派打柒共和政府時，左翼聯盟同加泰人自然同一陣線

得果幾張相 又一堆人被帶風向

推推推

拎高登仔張我係中國人屈香港人愛國愛黨

^呢支係自治區旗

^呢支係加獨旗

要舉既搞返清楚先

逢左必共呀，記得次次有人開post測試Political aspects，啲CC台傻閪一知道自己偏左都喊

世柒：

撐 加泰隆尼亞 係忠義問題

由親歐派角度， 加泰隆尼亞 我唔割蓆(我長期都係親歐派)，有人話 加泰隆尼亞 歷史唔似香港，大錯，證明條友唔讀西班牙內戰歷史， 加泰隆尼亞 獨立思潮嘅崛起，其實係佛朗哥殘酷統治嘅惡果，甚至依家判 加泰隆尼亞 領袖判監嘅惡法，就係佛朗哥留落嚟對付 加泰隆尼亞 。 加泰隆尼亞 同西班牙嘅關係，本來好似以前中國同香港嘅關係，佢係西班牙比較開明嘅地區，喺西班牙內戰果陣，佢係最大力支持西班牙共和政府，直至最後一刻，巴塞隆那1939年1月陷落，而共和政府死守馬德里至1939年3月。 加泰隆尼亞 自此被大力鎮壓，割 加泰隆尼亞 蓆，我做唔出。

我明白共和黨嚟講，因為佢哋有大量西班牙語系選民，佢哋唔撐 加泰隆尼亞 可以理解，但支持成個運動唔只有親美一系，況且熱狗根本係假親美，我自己夠長期connect美國。但美國同時有左翼，對美國左膠一系，佢哋其實唔反對你班友撐 加泰隆尼亞 ，even 加泰隆尼亞集會有時有共黨旗幟，點解，呢啲又係無研究西班牙內戰嘅茂利，果啲係代表當時西班牙共和政府黨派旗幟，懵丙，唔識就唔好亂講。

西班牙內戰有國際縱隊，1936年底至1937年嘅馬德里攻防戰，正正令國際縱隊一戰成名，國際縱隊有乜人，海明威、George Orwell、畢卡索，全部係西方知識界名人。所以呢個亦係法、英、比、荷等國，一向唔會同 加泰隆尼亞 割蓆，呢啲嘢，全部要追溯番西班牙內戰。甚至德國唔知點開聲，因為當時納粹德軍係支持佛朗哥。附和熱狗前，讀吓歷史先。我平日好少講 加泰隆尼亞 史同西班牙內戰，呢個係由細到大讀嘅嘢，亦係我支持泛歐主義嘅來源。(否則我點會2012年世界盃後，喺聯合早報講西班牙內戰遺留嘅語言問題)

po舊圖fake人

跟本佢地就諗野太理想化
覺得一定唔會被誤會
然後文宣又唔夠
最後得個講字

認真，西班牙內戰就咁當故事睇都幾好睇

利申: 幾年前試過用英文維基睇晒

弱智的人過幾耐都係弱智
都唔旨意佢哋有咩貢獻
但求唔好日日吹風割蓆，散佈失敗恐慌

曲線話人支持共產
搏民眾對加獨反感

去同唔去都係個人選擇，但唔該唔好fake news老屈

出到抹黑真係好反感

我地點睇加泰
其實差唔多就等如外國點睇香港
都係有好多假資訊
唔會得閒去FC

係共和黨眼中，任何政府提供福利就係共產

抹黑加泰人真係好賤

個集會主題係反警暴/撐民主自由喎唔係咩?
乜係因為一幅旗就去撐加泰架咩

個個人都有佢地見解既

你睇下香港議席大部份都係建制派。
香港人根本支持香港係屬於中國

你地唔好唔記得香港係一隻棋，一子錯滿盤街落索呀。如果避免一次加泰集會可以換人權法，點解要急住要集會，要支持想支持唔該等過左法案先啦。急住要即刻星期五照集會既人係唔係別有用心，希望大家諗清楚。

支持共產主義又點，其實大家認唔認識共產主義？

Fyi, 共產黨全部都唔係共產主義者

歐洲依家係有社會主意傾向，不過當然唔係中國特色社會主意個種！共產唔會啦！

咪係！共你老母！

當年加泰人連結蘇共對抗Franco，未推翻到法西斯政權就已經俾蘇共出賣、奪權。最後運動失敗就係因為蘇共搞屎棍。如今加泰入面嘅蘇共勢力已經收咗皮。

唔係我講，係加泰人同我講嘅。

加泰人係左翼，但唔係撐現存共產黨。而家connect埋香港，更加係反中共。

香港人一聽到共產兩隻字就起曬鋼

別有用心

呢個真

有人將資本主義嘅中共同共產主義掛鉤

好多都p牌

大量風向撚做嘢

Ust南亞仔屌你老尾誤導人

真

我問‘’支持共產主義又點‘’都兩個負評就知

問下陳雲黨

大佬，加泰個隻共產係USSR個隻，係馬列個隻唔係毛，而且個陣西班牙政府係行左翼政策（以個陣好前衛）只係極左=共產主義咁解

得喇

諗真啲都知根本冇人支持, 連中共本身都唔搞, 強國啲人都唔信

有，將啲搵到錢嘅民企國有化

又黎

講開強國，其實都冇支持過加泰 (佢撚敢咩，坐住新疆西藏兩個分離主義大炸彈)，只係華大媽鳩up話西方社會支持香港唔支持加泰係雙重標準；但其實諗深一層佢係兜個大圈借加泰老屈返我地個運動係搞港獨咋嘛。

各有各做喇
唔好再嘈了

班風向狗得啖笑

去到影有人拎加泰旗
同比人拎共產黨旗一樣
有分別咩？

點解讀係傳媒想點傳播姐
你話反警暴 大陸要屈你撐加獨有何困難？

又嚟乜？
呢個post唔係講個集會

支那乜嘢都可以屈你港獨 so?

唔好畀藉口共產黨

屈你撐加獨

支那睇法？wfc

根本口交部=內交部

我哋身處於中西文化中間都唔明佢地個logic係邊，鬼佬點會明

歐盟睇法？
美國睇法？
唔介意一開始打咩國際戰線

EU同美國而家對加泰事態係冇乜出聲
幾乎完全沉默

同埋我相信美國根本係唔會care呢個集會
就算你哋支唔支持加泰獨立都好 因為呢個同美國利益冇關係

班仆街風向撚日日用fake news分化大家
死全家啦仆街

六七月個陣都有美國旗隊巴打上哂報啦 個陣咪又係大把人唔贊成舉美國旗
你話全民舉哂共產旗就話姐

為自己嘅so called自由民主而去做人跟尾狗葉公好龍先有嘅話
呢啲嘢要嚟都罷 香港人唔撚度配

之前出過聲啦
次次都要出聲?

之前？2017年？

不過你都係收皮算啦

[支持逃犯條例] 有冇人同我一樣支持政府

佢地立埸有變過?

你禁入去睇啦 柒頭

係咪攬炒唔得
幾時去屌鳩攬炒巴?

一兩張圖就信哂人

點解你哋會覺得美國會因為一個集會而唔再支持香港先？
之前已經用呢種方式嚟屌人裝修 但結果美國有冇割？

5毛帶風向

你自己回顧一下 廢事又再講
而且攬炒巴邊有似你咁攬炒

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

佢地唔支持共產主義
係想拉攏中共（UN P5成員）je

撐加泰集會唔係唔得！

但應該將主題改做反警暴，完全唔提獨立，咁先走到精面，聲援到加泰又不得失歐美，美參議員仲可以有下台階

而家兩班人係出面因為一次活動，拗餐慒分化自己，係咪要行返14年條舊路？

mon po狗而家睇住笑啊

一个人支持共产主义，并不是他的人权被任意侵犯的理由。西班牙共产党在军政府时期是非法的，民主化的一大里程碑就是共产党合法化。

有咩問題?
果陣兩次遊行都咁少人
唔攬炒可以點???
定係你5月就知6月會有200萬人出黎???

芬蘭都同納粹德軍結過盟一齊打蘇聯。

正如亦都有烏克蘭人借德軍抗蘇
但唔代表而家烏克蘭係納粹

點解呢個post咁少正評?係咪因為無所羅門王endorse

Push

其實佢地唔係整左個網叫咩民主海嘯
點解唔搵人上去問佢地

你話係就係？

華倫西亞同加泰羅尼亞喺同一個地方咩

好撚低莊
見用自私論攻擊人冇成效就用第啲野攻擊

咁多人畀啲打手呃到
反映普遍香港人都幾無知
特別係政治方面

其實共產唔可怕 原意係好
中國共產黨先可怕

華倫西亞同埋加泰隆尼亞以前都係亞拉岡王國屬地

即係唔同地方啦？
你會用澳門旗支持香港？

^呢支先係華倫西亞wor

我之前講得唔好，補充返：Senyera設計源自亞拉岡王國既旗幟及徽章，所以宜家好多以前屬於亞拉岡王國既地方旗幟都會有黃紅間條Senyera元素 (包括加泰、華倫西亞、馬略卡島等)，即係好似前英國殖民地獨立後國旗上仍然有米字旗元素咁樣。

- Senyera ()

反觀香港立法會 建制過半數

屌你老母啦ust南亞仔出黎解話

冇得用香港立法會比較⋯⋯
香港有民主咩

去唔去自己揀，去既話大家執生，實有啲pk搗亂
[加泰集會] [集思廣益] 不分化不割蓆Post

香港人好似誤會咗中國特色社會主義 同共產主義係同一樣嘢

死都要屈到加泰支持共產同支持中國

點解香港人咁急要去撐或唔撐自己唔熟悉嘅嘢? 好似啲盲毛買投資產品咁.

馬克思

-自由平等
-計劃經濟

列寧

-民族至上
-計劃經濟

根本唔可以用馬列並稱

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

出邊仲有人講緊
你睇啲抹黑幾恐怖

瘋狂抹黑 順便仲抹黑埋港獨

列寧當年都係支持馬克思主義，最後自己搞左個馬克思列寧主義；史太林支持馬克思列寧主義，最後在此基礎上搞左個史太林模式；毛澤東支持馬克思列寧主義與史太林模式，最後在呢個基礎上建立毛澤東思想。由馬克思主義開始既野都唔會好得去邊。

你可以話我逢共必反，我亦會同你講，係！我就係逢共必反。因為我深信世界上無共產黨做執政黨係有好下場。

好多人都唔明真正Marx提出既共產主義係乜
比中國共產黨搞到全世界以為共產係邪惡

政治從來都係互相合作
合作唔代表認同對方政治立場

正如蘇聯亦都同納粹德國有合作過 但唔代表蘇聯係支持納粹 亦唔代表納粹德國親共

美英同蘇聯亦都有合作抗納粹 咁又代表美英全體撐共？

另外我想問多句
你覺得西班牙喺加泰問題處理得好？

香港人亦好似左右不分咁. (但其實係而家呢個世界難分清左右)

共產主義嘅基本理念，根本就已經違反人性，注定冇可能實踐

馬克思簡單D講就係個道德撚，覺得全世界人都係無私既，會同人地分野食，分錢使。

Push
傳埋去facebook
你啲連登仔誣衊人

仲屈緊

香港嘅傳統左派右派係掉轉嘅
所以左右都有兩種

共產係個理想主義
可惜世上係冇一個完全公平嘅人嘅

推 正視聽

中共夠唔支持共產主義 So？